Reintegrations- und Wiederaufbauprogramm - Ebola Support Programm, Phase II

Das Ebola Unterstützungsprogramm (Ebola Support Program - ESP) reagiert auf eine Notsituation, die durch die Verbreitung der Ebola-Epidemie in Liberia entstanden ist und ergänzt damit die vierte Phase des Reintegrations- und Wiederaufbauprogramms (RRP). Die Umsetzung von Eindämmungs- und Bewältigungsstrategien für den Umgang mit der Epidemie bildet das FZ-Modulziel. Damit soll ein Beitrag zum Programmziel der Phase IV des RRP, d.h. zur Konsolidierung des Friedensprozesses und zum sozioökonomischen Wiederaufbau im Südosten Liberias, geleistet werden. Das Interventionsgebiet des Vorhabens umfasst die vier Counties Grand Kru, Maryland, Sinoe und Rivercess im Südosten Liberias, wo die Resilienz der Bevölkerung gegenüber zukünftigen Epidemien durch einen mittel- bis langfristig angelegten Entwicklungsansatz gestärkt wird. Dieser umfasst nicht nur die Verbesserung des Zugangs zu Gesundheitsinfrastruktur, sondern auch die Förderung von verbesserter Hygiene in Schulen und Gemeinden sowie Maßnahmen im Bereich Ernährungssicherung. Das Vor-haben wird von der Deutschen Welthungerhilfe (WHH) umgesetzt und knüpft damit an die bewährte Durchführungsstruktur des RRP an. Zur Finanzierung sind in der zweiten Phase EUR 7.000.000 als FZ-Zuschuss vorgesehen. Die Welthungerhilfe leistet einen Eigenbeitrag i.H.v. EUR 210.000.

Land / Region / Institution Liberia Nummer 34777 Schwerpunkt Friedensentwicklung und Krisenprävention Sektor 73010 - Kurzfristiger Wiederaufbau USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 7 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner DEUTSCHE WELTHUNGERHILFE(DWHH) Zuständige Abteilung Westafrika
